可致心率不正 患者宜戒酒

可致心率不正 患者宜戒酒

7,763
■男導遊於金馬倫中心一酒吧飲酒後不治，成月內第二宗同類事件。 唐家輝攝
適中字型
較大字型
■男導遊於金馬倫中心一酒吧飲酒後不治，成月內第二宗同類事件。 唐家輝攝

【本報訊】男導遊在酒吧飲酒消遣期間暈倒不治，這已是今個月內第二宗同類事件。有醫生直指飲酒對身體引致的反應因人而異，未必飲酒少就不會出事，尤其患心臟病的病人，飲酒可免則免。而市民在飲酒前，可飲用奶類飲品或進食芝士等，有助減低對酒精的吸收。

應定期做跑步機測試
心臟科專科醫生何鴻光表示，飲酒後其中一種可能反應是導致心率不正常，故即使事件中男事主可能飲酒不多，但亦會構成危險。他解釋，雖然男事主一直有定期覆診，但覆診期間有否進行詳細心臟檢查亦屬關鍵，「好似話就咁覆診睇吓，定係每年上跑步機測試吓心跳，甚至幾年就做一次電腦掃描，兩者好大分別喎！」
何鴻光不諱言：「明白出嚟消遣好難話唔飲酒，但有心臟問題都係唔好飲。」急症科專科醫生彭繼茂亦表示，在飲酒前飲奶類飲品或進食芝士等，均有助減低對酒精的吸收。
本月3日亦發生飲酒猝死事件，40歲嗜酒胖漢於酒吧先後飲6罐啤酒，其後不支暈倒，送院不治。
■記者姜偉康

上一則
與妻慶生後約友消遣 心臟病漢淺酌暴斃

下一則
爆鹹水管 馬鞍山現噴泉

■男導遊於金馬倫中心一酒吧飲酒後不治，成月內第二宗同類事件。 唐家輝攝

屌你老母留名

屌
心律不齊係正確寫法

乜撚野叫心率
而家啲記者到底可以幾垃圾

係喎, 心既規律先啱

蘋果請埋晒啲文盲支那寫新聞